[經濟日報] 環時總編：除非發生3種情況 駐港部軍不會出動

前天晚上香港真的令人憂心，先是有示威圍堵中聯辦與警察衝突，同時，元朗竟有黑幫橫行四出攻擊市民，導致多人受傷。內地《環球時報》總編輯胡錫進在網上發文稱，香港亂了，警察的權威受到嚴重挑戰，特區政府履職面臨嚴重困難，大家願意北京下令駐港部隊上街維持秩序？

胡錫進說他是非常不願意，一旦解放軍主導香港局勢，這意味著巨大的政治成本。他認為，除非發生3種情況，內地社會就不必動某種強力干預的念頭。

解放軍主導香港局勢 吃力不討好

胡錫進稱，香港的制度下缺少鞏固解放軍干預成果的配合性力量和機制，又不能在香港每個地方成立一個黨委，搞街道辦，那些激進反對派有充分的餘地抵制解放軍的介入，開展抹黑、擾亂，西方國家更是會開展集體攻擊，這一切意味著巨大的政治成本，以及局勢走向的嚴重不確定性。

如果解放軍出手幫著穩定局勢，香港將在治安上得利，但香港的輿論肯定不會買賬，而會得了便宜賣乖，一邊享受恢復秩序的好處，一邊指責北京破壞「一國兩制」。這完全是一單費力不討好的事情。

對於如何解決目前的困局，胡錫進認為，現在的最大問題是香港警察不管用了，在政治大於法治的新環境下，用爭所謂「民主」冒充「政治正確」的暴徒比警察還強勢。要鼓勵香港警察，讓他們敢於執法，不懼那些暴徒的威脅。只要香港警察的膽子大了，真正硬起來，那些暴徒就會立刻慫下去。他們其實是烏合之眾，警察軟他們就硬，警察硬了他們就軟。

駐港部隊是主權象徵 不能當救火隊

胡錫進稱，除非發生了以下情況，內地社會就不必動某種強力干預的念頭。

一是香港出現對愛國力量的大清洗，導致他們在香港過不下去了，需要向內地逃難了，香港「倒向」美國，真要變成美方遏制中國的橋頭堡了。

二是香港因為嚴重政治動蕩出現人道主義災難，比如不同派系相互大規模仇殺，城市陷入完全無政府狀態，出現傳統意義上的民不聊生。

三是極端分子搞起武裝暴亂，香港警察打不過他們，極端分子控制香港的中樞機構，接近事實上建立政權。

胡錫進最後稱，港人治港，意味著香港社會必須對這座城市的繁榮和穩定承擔起責任。駐港部隊是國家主權的象徽，不能把他們當成香港治安的救火隊來作思考。無論在香港，還是內地社會，這一點都需十分清楚。

出啦 屌你老母 好撚驚呀屌

出現晒啦，幾時黎呀
係深圳集結左5年喇wo
蕩失路呀？

快撚啲出啦屌你老母

駐港暴隊唔出動咋，中共不嬲唔派當地部隊解決當地問題

直接派廣州軍區啲兵嚟解放你地呀

解放軍著套防暴/速龍裝/便衣，咪係香港警察囉

反正冇no. ，又唔洗show 委任證

警察權威完全由佢地自己破壞
執法不公，破壞法治
聯合黑社會打市民，腐敗之極

痴撚線你好意思話香港人政治大於法治？

一好似最易做

是但啦

不如搵馬會開賠率，出兵1賠1000

一帶一路緊

佢洗鬼咩，派班黑社會已經搞到人心惶惶

死就一時，唔死就一世！快撚啲啦！

出未呀 好悶呀

日日口交，你唔悶我都悶啦

派城管足矣

解放軍月薪好似幾千，成本應該仲低d 喎

佢買到華為未